真內幕 前員工拍片公佈Windows 10多Bug 原因

微軟的Windows 10系統已經佔據50%的份額，超越Windows 7成為第一大市場，全球裝機量也超過8億了，而且微軟還表示Windows 10是史上最高滿意度的系統，口碑銷量雙贏。

但是事實真的如此嗎？Windows 10（以下簡稱Win10）是個好系統，但是bug也不少，特別是每次升級的時候，最近一段時間來Win10就接二連三出了多個bug，甚至是在修復bug的同時帶來新的bug，中招的人是煩不勝煩。

對於Win10頻繁出bug的問題，網友多年來戲稱這是微軟印度程式設計師的問題，不過在這方面上，我們還真的不能怪罪程式設計師，根源還是在微軟自己身上。

日前有報導稱，微軟前員工傑瑞·博格發了一個影片，解釋了bug多多的問題。他說微軟從2015年以來解僱了大批軟件測試人員，導致Win10很多問題沒有解決就發布了。

從爆料來看，微軟開掉大量測試人員，轉而使用自動化及虛擬機來測試軟件，但是這些自動化工具無法與人工測試團隊相比，因此導致了Win10系統問題頻發，這才是bug10的主要原因。

—完—

用咩來試？linux virtual machine?

條片呢？
撳入去都無

用Hyper-V去試

QA都炒

張staff 卡堅野黎
btw 用機械代替人黎做測試其實好多行業都用緊

用機器代替人做testing唔意外，不過用VM取代實機真係好易出事，好多hardware depended的問題用vm根本唔會試到

但你諗返轉頭
太多hardware了。。。
做唔黎

用家咪免費測試員

直接畀user做UAT

老mic轉型去賣Azure好耐
Windows一早都已經唔係戰略重點
bug多唔多根本wfc

炒QC ? 點止呀？ 根本大撚把位 lay off哂啦

等緊Mr. A出現

啲software有bug有問題完全唔洗負責，自然啲bug冇人理，照推出去先再算

好多bug 咩
唔覺嘅
好怎定

如果根據上面位巴打所講，Microsoft已經唔將Windows當係重點戰略，但之前Windows 7應該重係重點戰略，所以覺得windows 7好過windows 10，起碼從表面感覺嚟睇冇咁多bugs，win10而家每次update啲bugs都係好明顯，而且明顯得嚟大大鑊咁

好似最新bug係有人連速成都用唔到

而家Ms Apple 旗鼓相當，喺Bug 方面

ios13
不過公道啲講句，當個系統嘅規模愈寫愈大，有bugs出現有時都真係在所難免嘅，只能怪佢哋嘅testing做得唔夠多就出街，其實應該要請多啲人手分擔返做testing同big fix所需嘅時間，不過成本又係另一個問題

底層架構問題

賺到幾多錢 就要用返相當既成本 唔用就一定會令質素下降 由其係呢個世界已經蠢到未找到替代品 就想踢走重要野

用 linux

轉咗CEO已經係咁
賣既野已經唔同哂

加上好簡單你問問自己有幾耐無開電腦做私人野
就知windows一早玩完
而家10 年一次新版純粹為update下hardware driver同埋執下d security risk

你部電腦行緊 linux ?

windows 10, 不過識人買正版windows好撚平